對華為限制升級是長期一次重大的失誤，而華為並非沒有朋友！

美國商務部工業與安全局宣布新規，要求全球所有廠商將使用美國的技術或設計的半導體芯片出口給華為時都需要出口許可證。而華為海思對於我們高科技產業而言實在是太重要了，為了阻止制中國高科技的發展，這次美國政府可以說是為了自身的領先地位，徹底的連基本市場規則都不管了。而華為過去一年已經抗得非常厲害了，在自主化的路上可以說是越走越遠，最終商業，技術，全球合作以及對人類進步的共同追求，最終會是超過國別與限制，回到正確的道路上。

ASML心諗:

自己慢慢行囉屌咁撚把炮

閱
咁勁點解預視唔到？唔一早開發？唔一早造？
台灣韓國都做到嘅野冇理由支那做唔到

仲有，唔係話台積電係支那架咩？
問題解決左啦咁

又有呢d飛機po
不過又係用ip叫華為加油

咁愛國做乜著小日本既human made

毒撚:我有大把朋友同我過生日 佢地今日唔黎啫

支那人好多都唔傻 要用華為口就ok 實際就不了

係呀
不過條柒頭喺twitter直接留言比華為先抵死

華為有咩朋友? 小米? 小米恨不得食埋你份市場

再講半導體市場, 除非全世界用量減少, 否則只係D晶片唔賣比A咪賣比B囉, 根本無影響, 你班中國人係咪唔用電話先? 唔用我就真係驚啦